---
title: "성경 구절을 공부하고 복습하기"
linkTitle: "공부하고 복습하기"
weight: 6
description: >
  리멤버 미의 게임과 지능적인 복습 시스템이 성경 구절을 기억하고 유지하는 데 도움이 됩니다.
---

### 학습 과정 {#process}

기억할 구절은 "신규", "기한", "기억" 상자 사이를 이동합니다.  
활성 탭을 탭하여 상자의 정렬 순서를 변경할 수 있습니다 <img src="/images/triangle.svg">.

| 상자: | <span class="material-icons">inbox</span><br>신규 |                   &rarr;                   | <span class="material-icons">check_box_outline_blank</span><br>기한 |                  &rarr;                   | <span class="material-icons">check_box</span><br>기억 |
 |:----|:-----------------------------------------------:|:------------------------------------------:|:-----------------------------------------------------------------:|:-----------------------------------------:|:---------------------------------------------------:|
| 동작: |                    1. **공부**                    |                   2. 확정                    |                        3. **검토**<br>**구절**                        |                  4. 기억하기                  |                 5. **검토**<br>**참조**                 |
| 버튼: |   <span class="material-icons">school</span>    | <span class="material-icons">launch</span> |               <img src="/images/cards_outline.svg">               | <span class="material-icons">check</span> |        <img src="/images/cards_filled.svg">         |

1. 새로운 구절을 **공부**합니다.
2. 구절을 확정하면 "기한" 상자로 이동합니다.
3. 구절의 **구절을 검토**합니다.
4. 구절을 성공적으로 기억하면 "기억" 상자로 이동합니다.
5. 무작위로 선택된 구절의 **참조를 검토**합니다.

### 공부 {#studying}

구절을 추가한 후에는 다양한 종류의 게임을 사용하여 공부할 수 있습니다. 공부를 시작하려면 구절과
<span class="material-icons">school</span> 공부 기호를 탭하세요.

<span class="material-icons">wb_cloudy</span> **가려지게 하기**: 일부 단어를 숨기고 기억에서 빈칸을 채워 구절을 외웁니다. 가려진 단어를 터치하여 드러낼 수 있습니다.

<span class="material-icons">extension</span> **퍼즐**: 올바른 단어를 탭하여 구절을 구성합니다.

<span class="material-icons">subject</span> **정렬**: 아이콘을 탭하여 빈 줄이나 첫 글자를 표시합니다 (하단 표시줄의
왼쪽). <span class="material-icons">plus_one</span> (+단어) 또는 <span class="material-icons">playlist_add</span> (+줄)를 탭하여
진행합니다. 드러내기 전에 단어나 줄을 외우려고 노력하세요.

<span class="material-icons">keyboard</span> **입력**: 각 단어의 첫 글자를 입력하여 구절을 구성합니다.

구절을 기억으로 확정하면 플래시 카드를 오른쪽으로 스와이프하여 "기한" 목록으로 이동합니다. 이제부터 구절은 검토 프로세스에 참여합니다.

### 구절 검토 {#passages}

"기한" 상자를 선택합니다. 구절의 순서를 변경하려면 "기한"을 다시 탭하세요. 검토를 시작하는 3가지 방법이 있습니다:

{{< cardpane >}}
{{< card header="<img src='/images/cards_outline.svg'> outlined flashcard" >}}
여러 플래시 카드를 검토를 시작합니다.
{{< /card >}}
{{< card header="구절을 탭하는 것" >}}
단일 플래시 카드를 검토를 시작합니다.
{{< /card >}}
{{< card header="구절을 길게 누르는 것" >}}
구절을 직접 표시면서 플래시 카드를 엽니다.
{{< /card >}}
{{< /cardpane >}}

참조 및 주제가 표시되면 기억에서 구절을 외웁니다. 그런 다음 카드를 뒤집어 정확한지 확인합니다.
문장을 한 줄씩 외우는 것을 선호한다면 (줄 바꿈 편집에 대한 자세한 내용은 [구절 추가 및 편집](/ko/docs/verses)을 참조하세요), 각 줄마다 오른쪽 하단
모서리의 <span class="material-icons">rule</span> 아이콘을 탭하세요.

시작하려면 카드를 길게 눌러 힌트를 얻으세요 (카드를 스와이프하여 건너뛸 수 있습니다).

구절을 정확히 기억했다면 오른쪽으로 스와이프하여 "기억" 상자로 이동합니다. 이렇게 하면 구절의 레벨이 하나 올라갑니다 (계정 설정의 검토 한계에 도달할 때까지). 조금 부족하다면 왼쪽으로 스와이프하세요. 이렇게
하면 구절의 레벨이 0으로 재설정됩니다. 이것은 조금 충격적으로 들릴 수 있지만, 구절의 검토 빈도에 매우 중요합니다. 레벨이 낮은 구절은 자주 검토됩니다. 이렇게 하면 잊혀지기 전에 구절의 기억이 강화됩니다. 간격
반복은 어려운 구절을 자주 반복하게 하지만 익숙한 구절을 잊지 않도록 합니다.

{{% alert title="간격 반복" color="secondary" %}}
학습 항목을 뇌가 증가하는 간격으로 기억할 때 학습 효율이 가장 높습니다. 리멤버 미는 간격을 계산하기 위해 지수 알고리즘을 사용합니다 (Pimsleur와 유사함). 계정의 검토 빈도가 "보통"으로 설정된 경우,
구절을 1, 2, 4, 8, 16... 일 후에 검토합니다. 알고리즘의 다른 구성 요소는 실패한 검토 후에 구절의 레벨을 0으로 재설정하는 것입니다 (Leitner와 유사함). 이는 어려운 구절이 쉬운 구절보다 자주
검토되도록 합니다.
{{% /alert %}}

### 참조 검토 {#references}

오늘 검토한 구절의 참조를 검토하려면 시작하기 전에 라벨 "[오늘 검토함](/ko/docs/labels/#filter)"을 누르세요. 탭 "**기억**"을 선택하고 정렬 순서를 "랜덤"으로 설정한 후
하단의 <img src="/images/cards_filled.svg"> 채워진 플래시 카드 아이콘을 탭하세요.

리멤버 미는 카드를 섞고 구절을 제시합니다. 참조를 기억에서 외우고 카드를 뒤집어 정확한지 확인하세요. 정확하다면 카드를 오른쪽으로 스와이프하세요. 그렇지 않으면 왼쪽으로 스와이프하세요. 앱은 구절을 기억할 때까지
검토 세션 동안 카드를 되돌려 줍니다.

카드를 스와이프하여 건너뛸 수 있습니다. 구절을 검토하는 것과 달리 앱은 검토 진행 상황을 추적하지 않습니다. 이 검토 모드는 때때로 지식을 새로 고칠 수 있도록 가끔씩 해야 할 퀴즈와 같습니다.

{{% alert title="계정 설정" color="secondary" %}}
- **일일 목표**: 하루에 복습할 단어 수.
- **복습 플래시카드 수**: 텍스트 복습 시 최대 플래시카드 수.
- **역방향 플래시카드 수**: 참조 검토 세션당 최대 플래시 카드 수.
- **참조 학습**: 구절 학습 및 검토에 참조를 포함합니다.
- **복습 빈도**: 구절이 검토될 빈도입니다.
- **간격 한도**: 다음 검토까지의 최대 일 수입니다. 달성 가능한 레벨 수를 간접적으로 제한합니다.
  {{% /alert %}}
